國泰將推電子健康護照 手機出示檢測證明

本港新冠肺炎漸趨緩和，港府正與多國商討設立「旅遊氣泡」。港府委託的私營檢測公司之一Prenetics昨公布，將與國泰航空及公共信託The Common Projects合作，推出全球電子健康護照。旅客可透過手機應用程式，出示Prenetics的新冠肺炎檢測陰性證明，預計最快下月於香港至倫敦航線試行。該公司又同時研究病毒測試不需經實驗室進行，價錢可大眾化。有旅遊業界預期，可為整個業界帶來好的牽頭作用，其他病毒檢測公司亦會跟隨下調費用，令市民出行的成本減低，促進「旅遊氣泡」發展。

Prenetics公布，將與國泰航空及The Common Projects合作，推行全球電子健康護照先導計畫。旅客通過Prenetics進行的新型冠狀病毒快速測試，並得到呈陰性的結果，則可以於手機應用程式顯示。Prenetics預計，最快可以在今年十月在香港至倫敦希斯路機場航線試行。

另外，Prenetics獲得由Apis Partners管理的風險基金，以及阿里巴巴香港創業者基金等投資一千五百萬美元。Prenetics指，投資將進一步推動新病毒檢測技術，希望日後的測試可於十五至三十分鐘內完成，並指將毋須透過實驗室進行，價錢亦大眾化。Prenetics共同創辦人兼行政總裁楊聖武表示，快速、精準及重複測試或是預防大規模爆發及有助全球經濟的關鍵。國泰航空回覆傳媒查詢時表示，有關合作項目仍處於籌劃階段，待更多細節確認後會另作公布。

旅遊業促進會總幹事崔定邦表示，疫情下展望未來一至兩年市民乘搭飛機前往外國，都需要提交大量證明文件，包括正常的病毒檢測結果，如果可透過手機應用程式出示證明，可免卻很多手續及「不需要拿住文件周圍走」。

他又指，相當關注該計畫指日後價錢可大眾化，預料為整個業界帶來好的牽頭作用，其他病毒檢測公司亦會跟隨下調費用，令市民出行的成本減低，因為市民除了外遊，亦有公務及家事的需要外出。他坦言，不明白為何本港的檢測費用相當昂貴，希望當有機構將檢測普及化，有助推動市民外出意欲，亦促進旅遊氣泡的發展。

Push

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

0

push

你推咁多次會沉底架

thanks

幫推

搭其他航空公司

x 2

旅遊管制

垃圾

預計最快下月於香港至倫敦航線試行

搞BNO撚？

冇證明唔俾搭？佢都On 99

推

BA la

有港資同中資既 自己小心啦

可惜BA 服務真係唔夠好

不過依家無得揀

呢啲環境服務其次啦

Pish

永遠唔會搭國泰

總之一定要搭外國嘅般空公司

真，其實坐直航都危險

平時都唔會揀cx
基本上經過上年之後永不錄用

要記得國泰地勤搞鳩對台灣夫婦英國回台單嘢

預計最快下月於香港至倫敦航線試行
收到黨嘅指令啦

佢擺明係擇名

CX 最賺錢就係 HKG-LHR 線
CX 奶共真係想奶死埋自己

搭 英航 定 維珍 好?

兩間都好似普通...

黨航

因航不了

"Prenetics獲得由Apis Partners管理的風險基金，以及阿里巴巴香港創業者基金等投資一千五百萬美元。"

Sorry, 我就算去英國俾貴啲我都搭英航
仆街

搭KE係咁食bibimbap

你估國泰啲服務又真係好好咩
成堆空姐空少係個後倉入邊嘈喧巴閉
我都未見過有一間航空公司嘅職員好似國泰咁冇規律

送因航最後一程

是但啦最多咪10幾個鐘
你估你去遊埠嘆世界咩
命仔緊要安全要緊
即係以前有四年大限嘅時候你都唔會去搭華航啦
係咪咁話先

仆街啦國泰

推，唔撚坐國泰囉

跟住變做入機場要出
再變做搭車要出
再變做離開大廈門口要出

唔坐国秦都仲有其他坐
直航BA
經中東歐洲都大把選擇

Business Class 好普通

QATAR 真係做得好

真

不過今時今日我寧願搭華航

搭EVA

正好多架

師父而家就走難呀

走得甩算好啦

咩係旅遊氣泡？

唔使檢疫就可以旅遊

奶到出汁

有中東三寶同處女既

tui

BA business =有得訓，PE抵屌過business ，不過而家Econ 都冇人坐啦

傻閪因航
會撚坐你咩
等執啦柒碌

佢係咪意思係有個保護包住咁去旅遊呀
我估

不過都好中共feel 既term

哇屌
我上個月買咗十月機票
佢以家咁撚樣我可唔可以退錢

你係咪要俾錢去驗先上到機

BA同維珍都開返直飛英國

佢想快d執笠咪推囉

其實香港明唔明北美 NHL/ NBA 個種 bubble；香港個種一定好似 MLB 咁，爆到七彩

如果係好似誠哥嗰隻可以自己check理論上唔會收集到DNA我覺得冇咩問題

我買果陣都冇
有我唔撚坐佢喇
星期一打去問吓先

冇打算搭因航 貼錢買難受

佢委托指定化驗所
個間野仲係Alibaba.....
唔會收集唔到你DNA

放心！一定會，而家建制班垃圾鬥左，民賤聯獻計害香港人！

你要走路諗咩質素呀

中東三寶而家得返QR仲叫做實用啦

毋須透過實驗室進行
如果好似驗孕棒咁自己驗完自己睇結果咁又冇問題喎

BA冇停過，係由兩班變一班

國泰航空回覆傳媒查詢時表示，有關合作項目仍處於籌劃階段，待更多細節確認後會另作公布

英國都無要求你驗完先比入境，你自己仲要搞咁多野趕客

國泰找死

一上機就訓架啦 有咩需要服務可言

迫人搭英航同維珍

econ間間都閪,有咩服務可言

咁撚巴閉呀

以後唔搭国泰LOR

擺到明，大家夠鐘喇

Qsuite好撚正

Virgin Atlantic幾好撘 平過CX

我諗佢要出證明俾你
可能要收你驗個個野同你個人資料
甚至係你去邊

自己驗喺app睇結果
我估好似而家self check in 咁

我估流程
48 小時前online check in -->
XX 小時前檢測武肺 （可能遲啲市面有家用檢測？） -->
去機場入閘前check 結果

又或者好似而家入境咁

Check in + bag drop -->
派test kit 自己test 自己睇結果 -->
出示結果比crew -->
入閘

其實而家某啲國家（eg. 美國）都要喺48小時有negative result先比上機嚟香港，個test要出去lab做，而家變左可以自己嚟？

因係官方要既野
始終一定會落入第三者手中先出到結果

驗孕最後都要去醫生驗先可出張野證明你懷孕去book床一樣

毋須透過實驗室進行嘅目的就係唔使落入第三者手中先出到結果，簡化流程
我估類似雅培BinaxNOW

一定唔會搭國泰去倫敦

咁多人話唔搭國泰, 但我啱啱九月頭飛CX251去LHR班機連埋business都起碼九成滿
仲要econ成萬蚊張飛, business 就5萬蚊

以前飛歐州會揀直航
但近幾年飛歐洲prefer有得stop, Emirates 冇撚得輸

都未計CX又閪又貴又垃圾

傻閪支泰
健你老母咩
有鳩人采你咩奶撚到自爆

宜家國泰每日得一班機係自己飛，特別搵國泰坐就係on9。

而家有BA直航？我以為之前停左

yes

上次先有單國泰唔俾台灣人上機， 差啲國泰班人送埋佢地去國安， 邊個仲敢搭佢

咪係 鬼妹空姐又靚 又好坐 又平 都唔知咩人先會坐國泰 正一戇鳩仔

咪即係私人版健康碼

鬼妹就唔靚既

鬼婆就多

等執啦屌你老母

完全唔關「國安」事，係武肺期間地勤procedure問題

轉機驚魂記》國泰地勤留難台灣轉機客，威脅要遣返英國 台網友：以後不敢在香港轉機

#18 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

放心 有得去旅行 一定一車車港豬鳩衝

收皮啦我國泰鑽石卡呀